Q. 为什么制作这个固件
A. 制作这个固件的目的是为了鱼和熊掌兼得，实现在RG100A-AA（BCM96358 VW2）
   上运行OpenWRT的同时能够使用该路由器自带的ADSL模块进行拨号。
   基本方法是将OpenWRT的根文件系统与DSL-2760的内核集成在一起。
   
Q. 固件支持ADSL驱动吗？
A. 支持。

Q. 我的XXX路由器能不能刷这个固件？
A. 不清楚，自己尝试。本人只在RG100A-AA上进行测试。
   原理上只要是使用broadcom 96358 VW2芯片的路由器都可以尝试。

Q. 有没有Web管理界面？
A. 没有。
   本固件体积控制在4M以下，只集成最基本的包和常用的内核模块。
   刷机成功后，只支持ssh登录进行命令行操作，默认用户名是：root，密码：admin
   注意：登录成功后请及时执行passwd修改密码。

   需要Web管理的可以用opkg安装Web管理模块，
   但是ADSL设置部分尚无对应的Web模块，只能通过文本编辑器修改。

Q. 以后会不会支持Web管理界面？
A. 不会。

A. 怎么刷这个固件？
Q. 如果已经刷过本固件的旧版本，则把固件上传到路由器后执行如下命令：
   mtd -r write <固件文件名> linux
   否则进入CFE的刷机界面进行更新。

   本固件支持两个版本的CFE：1.0.37-102.9，1.0.37-10.3，
   如果不清楚自己机器的CFE版本，直接刷支持旧版CFE（1.0.37-10.3）的固件即可。
   如果刷完固件后路由器无法启动，可以尝试刷带CFE的版本。
   注意：刷CFE的版本可能导致你的路由器变砖头，慎重！

Q. 如何配置ADSL？
A. 第一步：ssh登录路由器

   第二步：编辑/etc/config/modem，设置正确的vpi/vci。
   通常只要设置vpi/vci即可，另外有两个可选的配置项：
     1. option port: 用于设置ADSL通信模式，有两个可选值：fast（默认），interleave
     2. option encaps: 用于设置ADSL封装方式，有两个可选值：llc（默认），vc
   样例：
config vcc inet
    option vpi      8
    option vci      35
  
   第三步：修改/etc/config/network，将wan口的ifname设置为inet_vpi_vci，
   此处vpi/vci用实际值填充，并正确设置pppoe用户名密码。
   样例：
config interface wan
    option proto     pppoe
    option ifname    inet_8_35
    option username  XXXXXX
    option password  YYYYYY

   一切就绪后执行下面的命令尝试ADSL拨号：
   /etc/init.d/modem boot

   如果拨号成功，执行下面的命令将modem设置为开机自动启动：
   /etc/init.d/modem enable

Q. 为什么*正确*配置ADSL参数后还是不能拨号上网？
A. 执行logread，看pppd错误信息，自己摸索原因。

Q. 为什么路由器已经能拨号上网，但是内网机器无法上网？
A. 固件没有安装firewall，有两种解决方法：
    1. 安装firewall
       opkg update
       opkg install firewall
       reboot
    2. 自己编写iptables规则，比如：
       iptables -t nat -A POSTROUTING -s 192.168.0.0/16 -j MASQUERADE
	可以把这个命令放入/etc/rc.local，以便每次开机自动执行。

Q. 为什么ADSL频繁掉线？
A. 执行logread，如果发现大量类似的消息：
    Apr  9 00:33:31 OpenWrt daemon.info pppd[543]: No response to 5 echo-requests
    Apr  9 00:33:31 OpenWrt daemon.notice pppd[543]: Serial link appears to be disconnected.
   则可以尝试修改/etc/ppp/options，把lcp-echo-failure改得大一些，比如10。

Q. 如何配置无线？
A. 编辑/etc/config/wireless，将
    option disabled 1
   删除或者注释掉，并设置密码（option key），频道（option channel）
   以及SSID（option ssid），最后执行wifi up启动无线。
   注意：目前固件只支持psk2（即WPA2-PSK）加密方式，如果需要其它的加密方法，请自行研究
   /lib/wifi/broadcom.sh。

Q. 无线配置项xxx怎么不起作用？
A. 目前固件的无线配置脚本仅支持以下配置项：
	country
	channel
	macfilter
	maclist
	ssid
	key
	isolate
    txpower
	mode (仅支持ap)
	encryption （支持psk2,psk,wep）
   如果需要其它配置项，请根据wl命令的帮助信息自行修改/lib/wifi/broadcom.sh。

Q. 如何配置VLAN？
A. ssh登录路由器，编辑/etc/config/kernel
   option vlan   on
   然后参考OpenWRT官方文档配置/etc/config/network
   http://wiki.openwrt.org/doc/uci/network#switch
   最后重启路由器。
   注意：错误的VLAN设置可能导致LAN无法连接，这种情况下只能拆机用TTL线连接后重新配置。

Q. 如何挂载USB硬盘
A. 编辑/etc/modules.d/90-usb-storage，去掉相关模块的注释。
   比如要加载ext3的usb2.0硬盘，应加载如下模块：
scsi_mod
sd_mod
ehci-hcd
usb-storage

# EXT3
mbcache
jbd
ext3
   此外，固件已经集成trunk分支的block-mount，可以通过配置/etc/config/fstab实现自动挂载硬盘分区，
   具体方法请参考OpenWRT官方文档：
   http://wiki.openwrt.org/doc/uci/fstab

Q. 如何配置extroot
A. 固件集成了trunk分支的block-mount，包含对extroot的支持，配置方法请参考官方文档：
	http://wiki.openwrt.org/doc/howto/extroot
   典型配置（/etc/config/fstab）：
config mount
    option target        /overlay
    option device        /dev/sda1
    option fstype        ext3
    option options       rw
    option enabled       1
    option enabled_fsck  0
   注意：由于内核的问题，目前extroot只支持ext2, ext3分区

Q. 如何使用3g上网卡
A. 首先编辑/etc/modules.d/04-3g，加载相应的内核模块，然后修改/etc/config/network，
   定义相应的wan口。对于联通WCDMA，wan口定义如下：
config interface wan
    option proto    	3g
    option service  	umts
    option device   	/dev/ttyUSB0
    option apn      	3gnet
    option pppd_options noipdefault

   电信CDMA2000的wan口定义如下：
config interface wan
    option proto    3g
    option service  evdo
    option device   /dev/ttyUSB0
    option username ctnet@mycdma.cn
    option password vnet.mobi
    以上配置在华为E261，EC122上测试通过。


Q. 更新固件后如何保持opkg的状态信息与实际安装内容一致？
A. 有两种方法：
   1. 执行update-opkg-status，这个脚本会在stdout上打印一份新的status文件，
      先将其重定向到一个临时文件，然后覆盖/usr/lib/opkg/status即可，
      覆盖前最好先备份一下，之所以不在脚本里直接覆盖旧版也是出于这方面的考虑。
      注意：不要把update-opkg-status的输出直接重定向到/usr/lib/opkg/status
   2. 保存配置，清空rootfs_data分区，重新安装需要的package并恢复配置信息。
      清空命令如下：
      mtd -r erase rootfs_data

Q. 安装kmod-xxxx后为什么不起作用？
A. kmod-xxxx安装的内核模块不能在本固件中使用，请下载内核源码后自行编译，源码地址：
   http://ftp.dlink.ru/pub/ADSL/GPL_source_code/DSL-2760U_BRU_D/DLink_DSL-2760U_RU_1.04_GPL.zip
   注意；由于固件内核为2.6.21.5，很多驱动是没有的，需要从新版内核移植回去。
